中國買家取消逾3200噸美國豬肉進口訂單 民眾喜迎支那豬肉

美國農業部數據顯示，總統特朗普上周宣布對中國商品加徵關稅，中國買家取消3247噸美國豬肉進口訂單，是逾一年來最大規模訂單取消。

根據農業部數據，中國亦在今年2月底取消53噸豬肉訂單，3月時取消999噸，上月亦取消214噸入口豬肉訂單。

中美爆發貿易戰前，中國大陸與香港合計是美國豬肉第二大出口市場。由於中國發生非洲豬瘟疫情，市場一直期望中國增加購買美國豬肉。但貿易戰及中國增加美國豬肉進口關稅，中國買家增加購買美國豬肉意願下降。